《**世紀之戰**》（）是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[亞洲電視拍攝製作的時裝商戰](../Page/亞洲電視.md "wikilink")[電視劇](../Page/電視劇.md "wikilink")，於2000年9月11日首播，全劇共40集，由[劉青雲及](../Page/劉青雲.md "wikilink")[鄭少秋領銜主演](../Page/鄭少秋.md "wikilink")，監製[韋家輝](../Page/韋家輝.md "wikilink")。

2000年[韋家輝打算為](../Page/韋家輝.md "wikilink")[亞洲電視製作](../Page/亞洲電視.md "wikilink")《[大時代](../Page/大時代_\(無綫電視劇\).md "wikilink")》續集《大時代2000》；後來因版權問題，劇名更改為《世紀之戰》，角色名字和部分故事內容亦須略作更改，因此，《世紀之戰》雖非《[大時代](../Page/大時代_\(無綫電視劇\).md "wikilink")》官方續集，但《世紀之戰》故事幾乎可說是《[大時代](../Page/大時代_\(無綫電視劇\).md "wikilink")》延續篇，而[秋官效應亦不脛而走](../Page/秋官效應.md "wikilink")。

《世紀之戰》在港播出時收視平均約11點，雖不及《[大時代](../Page/大時代.md "wikilink")》高，但已較其他在[亞洲電視播出的劇集為高](../Page/亞洲電視.md "wikilink")，而此劇於北京播映時亦成為收視之冠。此劇於2009年7月1日起於[亞洲高清台重播](../Page/亞洲高清台.md "wikilink")、起2010年6月於[本港台重播](../Page/本港台.md "wikilink")，2015年4月4日再次於本港台重播。

本劇亦曾於[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[非凡商業台播映](../Page/非凡商業台.md "wikilink")（播映時間不詳，待考）。

此劇評價則兩極化，有人認為此劇故事太複雜和神怪，但亦有人認為此劇故事比《[大時代](../Page/大時代.md "wikilink")》更有深度。

## 故事大綱

1997年，[金融風暴再起](../Page/金融風暴.md "wikilink")，一批以股壇巨人賽斯為首的國際[炒家大舉來襲亞洲金融市場](../Page/炒家.md "wikilink")；亞洲各國無力抵抗，經濟瀕臨崩潰，社會秩序大亂。已退出股壇、隱居[泰國小村的](../Page/泰國.md "wikilink")「刀神」方新俠被邀[出山](../Page/出山.md "wikilink")，並決心放棄與「股魔」丁野之間的恩怨，聯手禦敵。一場股壇世紀之戰隨即展開。

## 演員表

### 主要演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉青雲.md" title="wikilink">劉青雲</a></p></td>
<td><p>方新俠</p></td>
<td><p>「俠仔」<br />
方森之子<br />
張強之男友<br />
為丁野親生</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄭少秋.md" title="wikilink">鄭少秋</a></p></td>
<td><p>丁　野</p></td>
<td><p>黎醜之子<br />
鄧淑賢之前夫<br />
丁一野、丁二野、丁三野之父<br />
老野神功蓋世，在他身邊有許多神怪之事<br />
方新俠親生父親<br />
於第39集被賽斯槍殺身亡</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郭藹明.md" title="wikilink">郭藹明</a></p></td>
<td><p>張　強</p></td>
<td><p>心理醫生<br />
方新俠之女友<br />
歐陽瑋倫之前未婚妻</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃智賢_(香港).md" title="wikilink">黃智賢</a></p></td>
<td><p>秦滔天</p></td>
<td><p>陳福年之私生子<br />
程希文之男友<br />
賽斯徒弟<br />
二師兄、七師弟<br />
於第36集被石良真推下墜樓，同歸於盡</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/徐靜蕾.md" title="wikilink">徐靜蕾</a><br />
（配音：<a href="../Page/王夢華.md" title="wikilink">王夢華</a>）</p></td>
<td><p>阮少梅</p></td>
<td><p>「慳家」<br />
方新俠之前女友<br />
程希文之好友兼情敵<br />
於第3集心臟病發去世</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>少　菊</p></td>
<td><p>為了報答秦滔天恩惠，幫秦滔天去監視方新俠</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳煒.md" title="wikilink">陳　煒</a></p></td>
<td><p>程希文</p></td>
<td><p>程國邦之女<br />
曾喜歡方新俠<br />
阮少梅之好友兼情敵<br />
秦滔天之女友<br />
秦滔天死後，跟在賽斯身邊，伺機報仇。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳啟泰.md" title="wikilink">陳啟泰</a></p></td>
<td><p>歐陽瑋倫</p></td>
<td><p>心理醫生<br />
張強之前未婚夫<br />
因投資股票失利，跳樓死亡。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/聶安達.md" title="wikilink">聶安達</a></p></td>
<td><p>賽　斯</p></td>
<td><p>秦滔天的養父<br />
影射<a href="../Page/喬治·索羅斯.md" title="wikilink">喬治·索羅斯</a>，中子基金影射<a href="../Page/量子基金.md" title="wikilink">量子基金</a><br />
於第39集槍殺丁野<br />
於第40集被警方拘捕</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/韓君婷.md" title="wikilink">韓君婷</a></p></td>
<td><p>鄭妙妙</p></td>
<td><p>玩股票欠債逃亡，方新俠到大陸散心的時候一起賣過傘。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/田蕊妮.md" title="wikilink">田蕊妮</a></p></td>
<td><p>祈少軍</p></td>
<td><p>官二代，喜歡玩股票，為了目的就想花錢擺平，想拜方新俠為師。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黎思嘉.md" title="wikilink">黎思嘉</a></p></td>
<td><p>石良真</p></td>
<td><p>賽斯之徒弟<br />
奉賽斯命令接近丁野、丁一野、丁二野、丁三野之父子，懷了丁一野的小孩，小孩後來被丁野的妻子害死。<br />
於第36集推下秦滔天墜樓，同歸於盡。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/許芬_(香港藝人).md" title="wikilink">許　芬</a></p></td>
<td><p>黎　醜</p></td>
<td><p>「醜婆婆」<br />
丁野之母<br />
丁一野、丁二野、丁三野之祖母</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鮑起靜.md" title="wikilink">鮑起靜</a></p></td>
<td><p>鄧淑賢</p></td>
<td><p>丁野之前妻<br />
丁一野、丁二野、丁三野之母</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/甄志强.md" title="wikilink">甄志强</a></p></td>
<td><p>丁一野</p></td>
<td><p>丁野、鄧淑賢之長子<br />
於第4集跳樓身亡</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/袁文傑.md" title="wikilink">袁文傑</a></p></td>
<td><p>丁二野</p></td>
<td><p>丁野、鄧淑賢之次子<br />
於第4集跳樓身亡</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/秦啟維.md" title="wikilink">秦啟維</a></p></td>
<td><p>丁三野</p></td>
<td><p>丁野、鄧淑賢之幼子<br />
於第4集跳樓身亡</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/謝雪心.md" title="wikilink">謝雪心</a></p></td>
<td><p>林教授</p></td>
<td><p>心理醫師，歐陽瑋倫與張強的師傅。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林乃忠.md" title="wikilink">林乃忠</a><br />
（部份電話對話配音：<a href="../Page/梁有恆.md" title="wikilink">梁有恆</a>）</p></td>
<td><p>利家誠</p></td>
<td><p>方森好友<br />
影射香港富商<a href="../Page/李嘉誠.md" title="wikilink">李嘉誠</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張頁川.md" title="wikilink">張頁川</a><br />
（配音：<a href="../Page/馮志輝.md" title="wikilink">馮志輝</a>）</p></td>
<td><p>郭英中</p></td>
<td><p>方森好友<br />
影射香港富商<a href="../Page/霍英東.md" title="wikilink">霍英東</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王文治_(演員).md" title="wikilink">王文治</a><br />
（配音：<a href="../Page/黃志明.md" title="wikilink">黃志明</a>）</p></td>
<td><p>何　新</p></td>
<td><p>方森好友<br />
影射香港富商<a href="../Page/何鴻燊.md" title="wikilink">何鴻燊</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張鏡.md" title="wikilink">張　鏡</a><br />
（配音：<a href="../Page/黃玉娟.md" title="wikilink">黃玉娟</a>）</p></td>
<td><p>黃如心</p></td>
<td><p>方森好友<br />
影射香港富婆<a href="../Page/龚如心.md" title="wikilink">龚如心</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/關偉倫.md" title="wikilink">關偉倫</a></p></td>
<td><p>馬　田</p></td>
<td><p>大律師；丁野案件之主控官；亦為利家誠等富商辦事</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/宗揚.md" title="wikilink">宗　揚</a></p></td>
<td><p>Frankie</p></td>
<td><p>賽斯徒弟</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王薇.md" title="wikilink">王　薇</a></p></td>
<td><p>Jackie</p></td>
<td><p>賽斯徒弟</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蘇昶.md" title="wikilink">蘇　昶</a></p></td>
<td><p>Dicky</p></td>
<td><p>賽斯徒弟<br />
祖家為韓國<br />
因聽到丁野的預言而信心動搖，被塞師逐出師門，後再自殺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/莊欣玲.md" title="wikilink">莊欣玲</a></p></td>
<td><p>June</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李沁媚.md" title="wikilink">李沁媚</a></p></td>
<td><p>Teresa</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/嘉俊.md" title="wikilink">嘉　俊</a></p></td>
<td><p>Johnny</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/禇肇祺.md" title="wikilink">禇肇祺</a></p></td>
<td><p>Michael</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馮麗嫦.md" title="wikilink">馮麗嫦</a></p></td>
<td><p>May</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/錢家誠.md" title="wikilink">錢家誠</a></p></td>
<td><p>呈</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楊萬達.md" title="wikilink">楊萬達</a></p></td>
<td><p>祥</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅樹祺.md" title="wikilink">羅樹祺</a></p></td>
<td><p>法　官</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/冼灝英.md" title="wikilink">冼灝英</a></p></td>
<td><p>威　叔</p></td>
<td><p>芙蓉村的廠長，為村裡的股權問題爭得不可開交。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/程東.md" title="wikilink">程　東</a></p></td>
<td><p>華　叔</p></td>
<td><p>芙蓉村的廠長，為村裡的股權問題爭得不可開交。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/關鍵.md" title="wikilink">關　鍵</a></p></td>
<td><p>胡廠長</p></td>
<td><p>芙蓉村的廠長，方新俠到芙蓉村的時候借住在他的工廠。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/周兆麟.md" title="wikilink">周兆麟</a></p></td>
<td><p>勇</p></td>
<td><p>芙蓉村村民，威叔下屬</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁浩楷.md" title="wikilink">梁浩楷</a></p></td>
<td><p>炳</p></td>
<td><p>芙蓉村村民，威叔下屬</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/廖文蔚.md" title="wikilink">廖文蔚</a></p></td>
<td><p>蔚</p></td>
<td><p>芙蓉村村民，華叔下屬</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭寶賢.md" title="wikilink">鄭寶賢</a></p></td>
<td><p>賢</p></td>
<td><p>芙蓉村村民，華叔下屬</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳正君.md" title="wikilink">陳正君</a></p></td>
<td><p>David</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃允財.md" title="wikilink">黃允財</a></p></td>
<td><p>軍　醫</p></td>
<td><p>跟丁野在同一個軍營的醫生。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉錫賢.md" title="wikilink">劉錫賢</a></p></td>
<td><p>黃　發</p></td>
<td><p>方新俠年輕時一起流浪賣過電器，在泰國拜方新俠為師。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳麗雲.md" title="wikilink">陳麗雲</a></p></td>
<td><p>長勝婆婆</p></td>
<td><p>名長勝，綽號也叫長勝，拜黃發為師，在泰國證券所長勝八年，方新俠想拜她為師。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/葉良財.md" title="wikilink">葉良財</a></p></td>
<td><p>大　寶</p></td>
<td><p>結局鄭妙妙跟祈少軍請來的假男友。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭維朗.md" title="wikilink">鄭維朗</a></p></td>
<td><p>小　寶</p></td>
<td><p>結局鄭妙妙跟祈少軍請來的假男友。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄭恕峰.md" title="wikilink">鄭恕峰</a></p></td>
<td><p>律　師</p></td>
<td><p>丁野之辯護律師</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁錦燊.md" title="wikilink">梁錦燊</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾贊安.md" title="wikilink">曾贊安</a></p></td>
<td><p>張　強（男）</p></td>
<td><p>醫生。<br />
與由<a href="../Page/郭藹明.md" title="wikilink">郭藹明飾演的張強同名同姓</a>，並曾一起參與飛行醫生工作。<br />
曾為方新俠之鄰居</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/戴偉光.md" title="wikilink">戴偉光</a></p></td>
<td><p>葉添</p></td>
<td><p>方新俠父親之好友，臨死前傳授方新俠「股票必勝法」</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 與《大時代》的變動（僅列出部分完全不同）

角色名字

  - [鄭少秋](../Page/鄭少秋.md "wikilink") 飾 丁　蟹 -\> 丁　野（不變）

　　〔由原劇的反派，經覺悟後成為正派，為方新俠的生父〕

  - [劉青雲](../Page/劉青雲.md "wikilink") 飾 方展博 -\>
    方新俠（原為方進新之子，在本劇中為丁野與方森妻子偷情後所生）

　　〔方展博為方家長子，有三個妹妹：方芳、方婷、方敏　-\>　方新俠為方家孻子，有大哥、二哥、三姐，並未具名〕

  - [周慧敏](../Page/周慧敏.md "wikilink") 飾 阮　梅（「慳妹」）-\>
    [徐靜蕾](../Page/徐靜蕾.md "wikilink") 飾 阮少梅（「慳家」）

　　〔阮梅的家鄉為杭州 -\>　阮少梅的家鄉為廣東芙蓉村〕

  - [林保怡](../Page/林保怡.md "wikilink") 飾 陳滔滔 -\>
    [黃智賢](../Page/黃智賢_\(香港\).md "wikilink") 飾
    秦滔天（完全改變原故事形象）

　　〔有趣的是，在《[大時代](../Page/大時代_\(無綫電視劇\).md "wikilink")》第15集，當方婷詢問方展博是否認識陳滔滔時，方展博回應「係咪秦滔？我哋入面有個經紀叫秦滔」，名字像秦滔天〕

  - [郭藹明](../Page/郭藹明.md "wikilink") 飾 龍紀文 -\>
    [陳　煒](../Page/陳煒_\(香港藝人\).md "wikilink") 飾 程希文

　　〔郭藹明飾演新角色張強；在《**世紀之戰**》第35集，有唯一一場[郭藹明與](../Page/郭藹明.md "wikilink")[陳煒同場對手戲](../Page/陳煒_\(香港藝人\).md "wikilink")〕

  - [郭德信](../Page/郭德信.md "wikilink") 飾 韋家誠 -\>
    [林乃忠](../Page/林乃忠.md "wikilink") 飾
    利家誠（方森好友，影射香港富商[李嘉誠](../Page/李嘉誠.md "wikilink")）
  - [呂劍光](../Page/呂劍光.md "wikilink") 飾 郭英中 -\>
    [張頁川](../Page/張頁川.md "wikilink") 飾
    郭英中（方森好友，影射香港富商[霍英東](../Page/霍英東.md "wikilink")）
  - [紀保羅](../Page/紀保羅.md "wikilink") 飾 賀　新 -\>
    [王文治](../Page/王文治.md "wikilink") 飾
    何　新（方森好友，影射香港富商[何鴻燊](../Page/何鴻燊.md "wikilink")）

　　〔除以上三名香港首富外，在《**世紀之戰**》中多了一名經常出現的女首富黃如心〕

  - [黎　宣](../Page/黎宣.md "wikilink") 飾 何　賤（賤婆婆）-\>
    [許　芬](../Page/許芬_\(香港藝人\).md "wikilink") 飾
    黎　醜（醜婆婆）
  - [邵仲衡](../Page/邵仲衡.md "wikilink") 飾 丁孝蟹 -\>
    [甄志強](../Page/甄志強.md "wikilink") 飾 丁一野
  - [陶大宇](../Page/陶大宇.md "wikilink") 飾 丁益蟹 -\>
    [袁文傑](../Page/袁文傑.md "wikilink") 飾 丁二野
  - [吳啟明](../Page/吳啟明.md "wikilink") 飾 丁旺蟹 -\> （角色被取消）
  - [郭政鴻](../Page/郭政鴻.md "wikilink") 飾 丁利蟹 -\>
    [秦啟維](../Page/秦啟維.md "wikilink") 飾 丁三野

　　〔丁蟹有四名兒子 -\>
丁野有三名兒子。有趣的是，在《**世紀之戰**》第3集，丁氏父子於「大奇跡日」慘敗，在聯交所驚慌無助時，丁野提及要打電話給司機阿旺，叫他駕車來接他們，應該是編劇們有意在此「交代」少了的旺蟹〕

  - [劉松仁](../Page/劉松仁.md "wikilink") 飾 方進新 -\> 方　森（劇中與原故事亦有不同，曾做過傷天害理之事）
  - [羅樂林](../Page/羅樂林.md "wikilink") 飾 葉　天 -\>
    [戴偉光](../Page/戴偉光.md "wikilink") 飾　葉　添（方森好友）
  - [藍潔瑛](../Page/藍潔瑛.md "wikilink") 飾 羅慧玲（玲　姐） -\> 瑩　姐
  - [劉江](../Page/劉江.md "wikilink") 飾 周濟生 -\> 朱　濟
  - [曾江](../Page/曾江.md "wikilink") 飾 龍成邦 -\> 程國邦（華探長，程希文之父）
  - [江毅](../Page/江毅.md "wikilink") 飾 陳萬賢 -\> 秦福年
  - [黃一飛](../Page/黃一飛.md "wikilink") 飾 發 -\>
    [劉錫賢](../Page/劉錫賢.md "wikilink") 飾 黃　發
  - [黃鳳瓊](../Page/黃鳳瓊.md "wikilink") 飾 阿　嬌（丁蟹前妻，四蟹之生母） -\>
    [鮑起靜](../Page/鮑起靜.md "wikilink") 飾 鄧淑賢（丁野前妻，三野之生母）

事件及其他

  - 「五蟹集團」-\> 「四野集團」
  - 在《[大時代](../Page/大時代.md "wikilink")》中，方展博的生母是被一名不懂駕駛，卻因行賄而得到駕駛執照的女司機駕車撞死；而在《**世紀之戰**》，方新俠的生母是於生他時難產而死。
  - 在《[大時代](../Page/大時代.md "wikilink")》中，方進新被丁蟹打死，方家姊妹則被丁氏手下從高樓扔下死；而在《**世紀之戰**》，方森被丁野從高樓扔下死，方家各人則被丁氏手下放火燒死。（對白交代）
  - 《[大時代](../Page/大時代.md "wikilink")》第1集中，丁蟹墮樓時被電線纏腳，跌入方展博辦公室。而在《**世紀之戰**》第4集，丁野則跌入另一公司的辦公室。
  - 大奇跡日：兩劇其中一個相同之處是股市反彈事件的名稱均為「大奇跡日」。
    惟在《[大時代](../Page/大時代.md "wikilink")》中，「大奇跡日」發於在1994年6月7日，而在《**世紀之戰**》則發生於1997年6月7日。
  - 另一相同之處，是 方展博 及 方新俠
    所開辦之證券公司均名為「時代證券」。惟在《**世紀之戰**》中，秦滔天曾惡意收購「時代證券」，當方新俠奪回公司時，已被易名為「世紀證券」。
  - 在《[大時代](../Page/大時代.md "wikilink")》和《**世紀之戰**》，同樣使用《**[紅河村](../Page/紅河谷_\(歌曲\).md "wikilink")**》作為插曲。亦也有朗誦《Paper
    Plane》的情節。
  - 在《[大時代](../Page/大時代.md "wikilink")》後段，賤婆婆因中風已不良於行，要坐輪椅；而在《**世紀之戰**》中，醜婆婆則行動仍算自如，可以自己生活。
  - 演員羅樹祺曾在《[大時代](../Page/大時代.md "wikilink")》及《**世紀之戰**》裡飾演法官。

## 外部連結

  - [亞洲電視官方網頁 -
    世紀之戰](https://web.archive.org/web/20110723173934/http://www.hkatv.com/drama/divine/)
  - 經濟日報 - [《大時代》之倒數
    看到因知道果](http://topick.hket.com/article/609720/%E3%80%8A%E5%A4%A7%E6%99%82%E4%BB%A3%E3%80%8B%E4%B9%8B%E5%80%92%E6%95%B8%20%E7%9C%8B%E5%88%B0%E5%9B%A0%E7%9F%A5%E9%81%93%E6%9E%9C)

[Category:2000年亞視電視劇集](../Category/2000年亞視電視劇集.md "wikilink")
[Category:經濟電視劇](../Category/經濟電視劇.md "wikilink")
[Category:2003年背景作品](../Category/2003年背景作品.md "wikilink")